家屬否認張首晟自殺涉中美爭拗

2018年12月08日

家屬否認張首晟自殺涉中美爭拗

張首晟的「意外離世」引發外界揣測。

美國史丹福大學教授張首晟近日自殺離世，內地有輿論認為其或涉中美之爭被美方調查，不堪壓力自殺。其家庭發言人否認此傳聞，堅信其尋短見與患抑鬱症有關，只是親人未曾意識到病情嚴重。家人強調，早前被美國301調查點名、張名下的「丹華資本」，並沒被美方調查。張自殺地點在舊金山。

相關新聞：再有女受害人控訴鈕性侵

未意識到病情嚴重

張首晟家庭發言人Sean McCormack稱，張自殺的時間是12月1日晚，地點在舊金山，而非之前所傳的史丹福大學。史丹福大學位於加州舊金山灣區南部的帕羅奧多市，距舊金山市約有1個小時的車程。至於張的具體死因，他表示希望尊重死者及家屬的意願，不作公開。

張家人在聲明中提到張「與抑鬱症鬥爭後」意外離世，發言人指，張的家人沒意識到張被診斷為抑鬱症。「回想起來（家人）才開始相信，他不時出現的抑鬱症症狀」。家人如今明白了張的壓力有多嚴重，「可悲的是，我們知道，即使是最親近的人，也往往不知道至親的痛苦和掙扎」。

對於外傳張創立的丹華資本早前被美國301報告點名後被調查，發言人強調丹華資本確實在301報告中被提及，但丹華資本和張教授本人並沒有接受調查，「那是個假消息。」55歲的張曾被視為最可能獲諾貝爾獎的華裔科學家，亦是中共引進海外高端人才的「千人計劃」一員；外傳其自殺是不堪被美國政府調查。

澎湃新聞/財新網

上一則
上一則
再有女受害人控訴鈕性侵

下一則
下一則
高雲翔加控七罪 面臨囚終身

再有女受害人控訴鈕性侵
投案辯稱兩情相悅事主公開對話反駁鈕承澤：我已被判死刑